20歲河南青年來港打工墮碎膠機絞碎腳 父母痛哭「我的孩子太可憐了！」

來自河南20歲青年羅君豪為來港打工，獲父母傾囊相助，兼借貸共2萬多元，上月初經中介人來港，到流浮山一個塑料回收廠貨倉工作，以為從此可賺大錢，豈料上周四（11日）卻飛來橫禍，在貨倉工作期間，意外墮進碎膠機內，右腳膝蓋對下被碎膠機絞爛，左腳掌皮肉亦被削去，需做接駁手術。他父母獲兒子通知「我的腿沒了。」父母趕忙由內地來港照料兒子，面對重創兒子，以後人生路如何走下去，慈母不禁痛哭：「我的孩子太可憐了！」

君豪父母祖籍河南，但於廈門打工，羅父一隻眼失明，現當散工，羅母則做洗碗工作。羅母訴說，君豪在網上結識一名中介人，該人說香港能賺大錢，並對君豪說「你過來，我給你介紹工作。」君豪原本在鄉間送外賣，因誤信中介人說話，於是問母親借了二萬元，另外向人借了七千元做日常使用，帶了合共二萬七千元來港。

羅母說，君豪來港前並不知自己要去做甚麼工種，來港後由中介人帶他到塑料回收廠，然後離開，之後一直失蹤，「還叫他刪除微信應用程式， 後來還被人踢出中介人的群組，所以沒有他們的對話。」君豪指塑料廠老闆曾答應他每日工資600元，每月5日及20日出糧。但老闆只在上月20日出過4200元薪金，之後便沒有再出糧，直至意外發生。「兒子當天負傷嚴重，當時昏迷不知道，翌日微信我來電拚命哭，我問他怎麼了，他說媽我的腿沒了，他說媽，我對不起你們，我的腿沒了，我說你怎麼腿沒了，他說在回收場內工作，裏面的機器太大，不知道怎麼把腿弄斷。」

羅母忿然表示：「老闆站出來呀！你們要面對事實，我的孩子太可憐了，我們太可憐了，家裏真的太慘了，他這麼年輕才20歲，他的人生路怎麼辦？你說當兒子的心是怎麼想，他說媽我都不想活了。」

羅父母在兒子出事後，即返回河南搞簽證，周一（15日）到港，由於捉襟見肘，又人生路不熟，前兩日都是露宿公園，簽證於本周日（21日）便到期，又未知能否延期，又擔心未能負擔龐大的醫療費用，現時感到非常徬徨。她希望塑料廠老闆能作出交代賠償，有心人亦能伸出援手。

上周四上午11時半，現場為流浮山廈村路一個逾萬呎的回收場，事發時工友用鏟車送來塑膠廢料，由君豪將它塞入碎膠機內攪碎。碎膠機外形像漏斗，上闊下窄，初步懷疑其出口被廢料塞住，君豪遂走入去踩開廢料，不料機器突然郁動，結果發生意外。

黑工

是啊
當支那人的孩子太可憐了

力王

呀仲有呀支那狗
記得找左條數先好走

打錯 爬先啱

又真係有點慘

初步懷疑其出口被廢料塞住，君豪遂走入去踩開廢料，不料機器突然郁動，結果發生意外。

係咪on撚鳩支那人真係特別弱智

中介最仆街賣人豬仔

黑工應該要重醫藥費，仲要俾人拉

打黑工？？？

黑工?

正常都用長鐵鈎整

黑工？
唔好同我講係專才

鄉下仲要缺堤水浸緊

湖南先岩

黑工？

有無圖 thanks

黑工都打，內地教育真係好有問題。

個老細要坐幾多碌

下世小心啲

黑工 + 智障引發意外
抵死

咪撚借啲意留係香港賴死唔走啊仆街

大陸咁繁榮仲有人黎香港打黑工?? 搵鬼信咩，fake news

回收場係咪摺得

屌 醫院條數邊個埋單

弱智真係冇得救

肯定又走數

走數囉，仲要問？

內地係共產中文！！係中國啊！！

岩岩睇開頭都覺得佢可憐
一個人離鄉別井 諗著喺香港搵到出路 告別支那
後尾睇到呢度就笑
原來又係達爾文獎參賽者

阿豪係踩到入上面嗰個漏斗形嗰度?

有冇圖

香港真的太危險了！

哎喲喲～

大陸咁富強 痴線 佢地黎買廠我就信 黎打黑工？fake news

又屈係醫院啦

仲信來香港會發達

抵撚死唔撚享受大陸人既身份

幾多碎？

有dd 慘

佢出世嗰時就要講啦

證明係人嘅問題 , 去到邊都會發生啲奇怪意外

專才

俾錢落黎打工已經夠弱智屌仲要黑工黎
屋企又話無錢住公園
咁醫院條數唔洗找啦仆街

18碎

隨時會納稅人埋單

國家有人有難 居然可以令一個聲稱自己擁有主權嘅地方嘅人民（香港人）幸災樂禍

可想而知個國家係幾撚犯眾憎

個重點係點撚解呢d垃圾可以響香港工作

支拿狗最鐘意用腳踢野
又踢MTR門又踢LIFT門
抵啦

去深圳做都有呢個價錢啦 使乜嚟香港做黑工

個老細GG 了

來自河南20歲青年羅君豪為來港打工，獲父母傾囊相助，兼借貸共2萬多元，上月初經中介人來港，到流浮山一個塑料回收廠貨倉工作，以為從此可賺大錢

她希望塑料廠老闆能作出交代賠償，有心人亦能伸出援手。

賺大錢

香港好危險
唔好再落黎打工啦
啲危險野留返比我地港燦做啦
你地高貴既大陸人留返係大陸做野好啦

咪係

on9就係on9

冇智識係咁上下

我唔理，總之黑工犯法就係唔啱（藍絲ｔｏｎｅ）

黑工黎wor

支那貼圖好治癒

唔落香港咪無事囉

有野塞住，唔識熄哂機斷埋電，再拎棍了咩？

[黑色0.3警告] 張超雄事件 - 論0.3分化議員與群眾手法

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

幫幫手

咩戲

大陸人好多都係咁，係廠見唔少。

找哂啲醫藥費 先好走啊

721

屌你唔好轉移視線

今日最痛快就係睇到呢單野

唔止，仲無安全意識

到流浮山一個塑料回收廠貨倉工作，以為從此可賺大錢

認真咩 朋友大學去深圳做實習
得$1000-2000一個月
做黑工唔係仲低咩

黑工，中介，老闆都係仆街。

垃圾回收專才

港共不惜絞碎大陸仔都想轉移 721 視線

Kingsman 2

其實賠幾多錢都沒用。
我是他,死左他。
20歲窮青,大把人生,甘就沒左。

其實真係幾慘，俾人賣豬仔落黎…

支那人最鍾意就係呃返自己人錢 可憐

多條友打工養家

太戇鳩了, 踩卡住嘅粉碎機, 完全係挑戰死神

唔好再覆啲垃圾Post

有咩可能依家大灣區咁發達, 仲唔係收咗外國錢唱衰支那

一定唔會找

721見啦
記得俾足醫藥費咪賴死唔走

無人叫你係香港做黑工

佢係香港出事仲有人救送去醫院，如果係上面啲黑磚窯，大概會照開機攪到變肉碎

因為大陸大部分人都係咁
佢地覺得正常
應該唔覺得自己特別窮特別廢

要請黑工做既, 點會係安全工

咁咪撚落泥打工

好慘
點解要黎香港
民建聯唔出錢幫手？

首抽已經夠慘

呢個真係幾慘既
仆街中介老闆快d比下醫藥費人...

實習香港做一個月實習都可以低到得3-4000一個月
同深圳科技咁發達、食物選擇又多又高質、住宿又平又大，社會氣氛慢活又開放，做咩仲要落嚟香港受苦

點會呀哩單新聞
中華人民共和國咁撚強大
實力已經超愈整個歐盟美國
仲要黎香港哩個小漁村做下欄野
我覺得一定係收左敵人美國佬既錢從而打擊香港工業一定係咁

企上個漏斗踩
比你踩著左自己又無左隻腳
踩唔著咁企上去把撚

因為有錢大戶人家舊時癲到生十幾個
普通人生兩三個

支那人最鍾意就係自己人呃自己人

回收場工人被碎膠機夾腳，雙腳掌重創血肉模糊。男傷者姓羅（二十歲），為新移民，在廈村路一家佔地逾萬平方呎環保回收場工作，該回收場回收廢膠樽、廢金屬等物品。

專才? 根㯫啲咩情況黎香港? 特登喺大陸請人, 幫佢申請工作簽證?

屌，直接講蚑那算啦

Rest in pieces

cctvb啲新聞嚟姐
邊度係真嫁

香港人咪仲慘

先廿歲咁就一世 好慘

2皮就做到新移民

真係打跛腳都唔洗憂喇

二萬七已經移到民落嚟

呢啲仆街僱主九成藍絲嚟

初步懷疑其出口被廢料塞住，君豪遂走入去踩開廢料，不料機器突然郁動，結果發生意外。
支那狗真係無撚腦 自己拎黎

前兩日都是露宿公園
屌你 諗起公園有呢啲支那黑工就覺得恐怖
好撚大治安問題 萬一女友行過 容乜易比班禽獸姦撚埋

他只是個孩子。jpg

好有畫面

多謝鄰床的1000蚊啦，
我諗連登仔都唔會眾籌俾佢架啦

究竟咩叫賣豬仔...
俾錢中介賣自己豬仔?

一定係美帝故意操控既假新聞

唔好咁啦
農村人 如果係咁叻 就唔會下下比人食住
做野 有好多時 有D人講D唔講D
教兩教就當你識哂
可憐就一定 但依家依個時間
會唔會有人肯幫佢地呢

屌你老母真係阿豬阿狗都落到黎

去深圳做三和人都無咁慘

究竟係點樣做到新移民嘅呢

食兩家茶禮

係黨比佢嘅考驗

河南男：阿鄉里呀，咁我落香港做啲乜架？

中介男：落去做速龍小隊呀！

河南男：咩叫速龍小隊呀？

中介男：香港公安呀！

河南男：吓？做公安，無證件得唔得架？

中介男：邊使證件架，你着住套衫見人就打就得！

河南男：咁唔怕有人問我證件嘅咩？

中介男：你唔出聲就得架啦！

河南男：好喎！

中介男：你愈打得大力，就無人會懷疑你架啦！

河南男：正丫！有錢收，又有得打啲港燦。

中介男：嗱嗱聲，跟我落去啦。

河南男：轉頭見。

你以為啦另一層無間姐

人地呢單野真係慘。

香港好危險架, 唔好信o係香港可以搵大錢呀, 騙案黎架, 返上去啦

工作安全

黑人面對飢荒戰亂照樣瘋狂生，民智低就係咁

抵

有咩過左721 先講

搵巴打post上支那網嚇撚走d支那人

呢一個行業懷疑都有唔小黑工，蘇杭街成日有幾架車同幾個人係度收啲廢鐵，全部講支語

識啲大陸親戚農村出世的沒受過教育的人好易被人呃，唔好睇到中國好發達，連登仔好多人都睇得好清，所謂的有錢人，14億人口都係好小猝。

早兩日係荃灣見到田少張海報
‘交波比財爺 生育補貼之類’
有錢人緊係最鍾意窮人生仔出黎比佢奴啦

哩個年代仲有黑工

佢係慘既，至少肯做依d工作已經值得尊重
如果唔係佢做
咪又係輪番香港人做

咪話我話吖
跟手佢申請判傷、傷殘津貼、綜緩、拎埋公屋, 然後家庭團聚申請埋兩老落黎, 再申請多啲綜緩, 個老豆盲左隻眼又可以申請傷津, 換埋大啲嘅公屋
跟住話老母年紀大, 照顧唔到兩個殘廢, 再申請多個照顧者去照顧佢地, 跟住個照顧者再申請埋一家大細落黎
2萬七咁玩法, 抵到爛

找醫療費+遣返

河南騙子多。
完。

都係唔明佢點黎香港

黑工記得比醫藥費啊

721 見

WOHOO
問親戚借果筆又唔洗還了

為左唔還錢整斷自己對腳 好絕呀下

兩邊都要追究
一個請黑工
一個打黑工

請黑工 老闆88 了

哦

依家係佢搶香港人份工呀天才
份工如果惡做自然冇人做
冇人做自然要提高offer

會5㑹派埋水泉澳邨..........

我話個中介

佢冇俾人碎屍都要偷笑

係支那呀

有冇gif

同過啲支那人做嘢，
真係好撚蠢

其實幾慘

佢整斷對腳
就係為左裝兩隻鐵鈎
到時日整夜整都唔怕

好心佢咪撚用腳踩啦

佢應該伸個頭入去 死撚咗咪算囉

黑工是沒有任何保障嘅

動物嘅天性，環境惡劣要生多d黎留種。

言下之意：佢斷好過香港人斷，ok？
講到咁白係賤左少少

撈咗D肉碎 咁D膠仲可唔可以用嚟回收

其實最欺壓香港人既唔係呢啲低下階層，而係中共權貴，我地唔好為別人既悲劇感到快慰

仆街d 講，我地香港人仲可憐呀。分分鐘要幫你埋單

有請小鳳姐

好奇點解可以無人無物隻身來港可以做新移民?
個"中介人"係咩料用咩理由
六月初黎到20號只出7日糧?
之後到11號無再出過糧?
好多野查喎

放心，黑工都有employee compensation的

幾同情個青年，但唔該找埋醫院條數先好走，冇錢可以搵民建聯幫手

正皮》上一頁

做開工程都知 上面真係零安全意識

[緊急 突發] 全港最大型既線上文宣 正式上線啦

唔理衝唔衝 721金鍾

肯定成間廠都用長鐵鈎
得個傻鳩大陸人跳入去踩

可能直情係黑工/或者有人扮親戚申請佢落黎

香港人唔會咁on9伸腳踩
任何正規嘅公司都會教職安安全知識

黑工關人撚事， bye bye

故事發展
有紅底不明機構幫手, waive咗醫療費用
然後以不便旅行為由幫個黑工攞埋居留權
,直上公屋,攞老綜
再話需要父母照顧一家在港團聚,兩老再咬老綜生果金,日日哭哭啼啼話自己好撚慘係香港好難生活etc
過多幾年就唔知邊度娶件大陸閪落黎生埋仔
結果係來港做黑工再無撚埋對腳
都活得比以前同大部份香港土生土長既基層好
個中介無講錯, 真正既搵大錢仲脫貧

蘋果記者一定要問下佢點樣可以用兩萬蚊做到新香港人

係美國係每一個平民都受到合理保障
民主制度壓倒性優勢

星島話佢係新移民
新移民定係黑工啊屌

其實一切都係有預謀有組織
傾掂數搵個仔黎絞斷腳
然後屈返廠老闆幾百萬同埋往後生活費
大陸人最叻

一對腳換幾百萬
真係絞斷腳唔洗憂

黑工冇保險，記得埋單

找數啦屌你老母扮傻？

斷隻腳就有得做香港人
申請晒全家黎香港 再拎綜援公屋
抵玩啦

死支那狗扮可憐想人捐錢

其實係真係慘ge,俾人賣佢落黎做d冇香港人肯做ge工,仲要壓佢價,又乜野安全守則都冇教過佢。
我諗個老細聽到呢條o靚仔冇左隻腳,佢第一時間會係關心部機多過個員工

找數咪撚走數

屎忽痕(等收工)
去做左啲research

名冊上只有一間回收公司係事發地點

個老闆真係仆街
啲醫療費用係香港人埋單
悲劇

支那蝗死活與我何干

太好了太好了。大亞灣正在大力發展。
支持殘疾人士創業，弱智都可以扶上國際公司CEO.
各種配套，一小時生活圈。
快全家搬過去。

客觀咁睇成件事最仆街係個支那中介賣豬仔食人血饅頭
但都幾肯定羅家父母只會怪香港

唔止蚑狗
之前月入6皮個個乜乜瑞士好爸爸都係
咁撚有錢都要人捐 當香港開善堂

仲唔share 藍絲group 佢地咁愛國，捐錢啦

前幾年去廣州，
見到啲大商場售貨員人工仲係得3000
其實又好慘

支那還支那，香港還香港，夠實力黎香港做野先有可能發達，冇知識同頭腦黎香港最多洗碗，講咩發達

上月初經中介人來港，到流浮山一個塑料回收廠貨倉工作，以為從此可賺大錢

大陸應該仲有好多人覺得香港好易搵食發達

見過呢啲機械點運作一定唔會敢行入出入口度 佢衰自己on9

我覺得真係有啲慘...
比人呃
其實本意都係想搵錢
可能係想比屋企人一個好既生活呢....

一般office 工已經破萬,廣洲啲樓貴到On99唔撚係普通人買得起
我親戚因為咁樣搬左去彿山

大陸醫療最好快啲送返上去醫

啱ga啦
林鄭專養d傷殘人士同埋乞衣

俾人呃佢黎話香港搵到錢嘛…
不過係蠢啲嘅，見唔對路就好走啦

我真係恭喜哂你
夾著條斷腳遣返 記得找左數先好走

慘還慘 記得埋單 跟住lan番支那

快啲返鄉下接受治療

我仲可憐緊佢......
你咁樣一講就

巴打你個名

慘得過香港人

推

人同畜牲的分別，就係人識用工具。

經一事長一智啦

中國好發達

哪裡來的自信

下世醒d

咩分分鐘
埋硬呀
繼續OT交稅啦港燦

好過落黎呃飲呃食乜撚都唔做果班蝗蟲既
睇怕都係比班同鄉呃落黎做黑工
唔好亂入香港人數

咁而家冇民主
D侵略國支那賤畜冇保障都係好正常既事

香港人做就唔會伸隻腳落去咁撚笨柒既
係冇腦先會架姐

其實係幾慘，但係呢種情況唔識機用腳踩開廢料就真係個廢料比你踢開左部機即刻行返唔哂你成個人已經好好彩彩

再見 我的雙腿跟你一起也不枉

中國的確好發達。
班中國新殖民快啲躝返大灣區。
落後嘅香港留返畀香港人得喇

職業無分貴賤呀大愛能
冇人肯做咪提高offer囉改善工作環境囉
都唔得咪執左佢囉
出條蕉咪請馬騮
依家大陸輸入黑工專材黎搶你份工重可以咁左膠大愛

去腦魔個post大把啦

醫管局好撚廢，點解走數唔報警send資料去入境處，過關果陣截住佢咪得，係咪老奉要香港人埋單先

可能真係不幸
但9成9 r賠償

睇錯河南青年來港打丁

唔抵可憐呀 死黑工 大陸閪

報左勞工暑 入境暑未

入境處放呢d人出黎，
有意外先東窗事發。
Nice

人口基數好大，10幾億人對普通人嚟講真係純粹數字，好難喺概念上理解

其實佢喺啲比較落後嘅地方出身係咁，香港對於依啲落後地方重有啲吸引力，喺搵錢上，所以引咗依啲喺我哋眼中嘅on9入嚟。

當然所謂嘅專才又另一回事

咪咁啦
你的國籍如何 你得智商也必如何

話唔定一早講定數，過排搞個眾籌呃你地錢，咁咪衣錦還鄉

又唔好咁講，同樣嘅工業意外喺南美、非洲都發生過好幾單。

後生仔第一份工，啲老屎忽點教就跟住做架啦
用腳去踩可以借體重去推，又唔洗工具，方便程度極高，但另一方面危險度都極高。
黑工都唔當係人，邊撚個會諗安全丫，隨時死咗都無人知。

大家錯晒重點
呢一年好多廢膠廠落黎香港開

你估啲廠有冇牌吖拿

拎支鐵通去隊下佢，係咪咁難

我真係恭喜你呀

原本覺得好慘
點知係弱智..
所以...
只能說不幸

老闆不幸

成件事所有野都好仆街

熄機踩都有危險，個齒輪度牙過咗，但俾啲膠卡實咗，你一踢鬆咗就連埋隻腳扯入去。

熄機梗係安全咗，但留意返，唔係熄咗機就一定無事。

我冇做過都知要攞碌野搞

結論：支那人抵死

我都想講，因為咁所以無保險賠償，佢父母先咁傷心

係YouTube 搵d工業shredder片黎睇先

沒有我們大陸黑工，香港早就完蛋了

大陸人命唔值錢，用幾多死幾多，賄賂嘅錢俾咗，無理由唔用service之餘仲要拎錢出黎訓練工人，無訓練之下真係好睇工人嘅悟性，死唔去就成為熟練工人繼續返7乘24俾老闆壓榨，鄰國窮人條命就係咁。

其實幾十年前香港地盤佬、工程佬都係差唔多，每條安全例都係人命換返黎嘅教訓。

推返721既post

係 港燦只係支那二等公民

Good

大乜鳩愛,呢份工唔係我做,唔好搶搶聲。
仲要講係專才

_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ ！

負評錯左
醫院條數都十幾廿萬

呢d工種根本請唔到人，完全係地盤嘅辛苦程度，M記嘅待遇

上海，深圳，北京，全部都超越晒香港啦，做乜鳩要黎香港做黑工啊，返大陸享受下完美中國夢仲好啦，夢入面乜柒都有

係條支那人on9 wor

1. 繁殖後代係生物本能同基本權利。

2. 物質唔係快樂家庭嘅唯一標準。

3. 為人父母係世界上最神聖嘅責任之一。除咗斷腳果個男仔無人可以怨佢哋，呢對父母合唔合格輪唔到我哋評分。

請黑工

做回收倉想賺大錢
生活都成問題啦

咁撚無腦其實都遲早有意外死 物競天擇 怪邊個

非洲窮撚到無飯食都要生就係咁解

遇人不淑，同時證明咗香港都有壞人，收咗回收廠錢水人落黎做黑工

緊係多壞人, 有人日日想賣港
三萬個暴徒打人

好撚恐怖

香港物價咁貴 快撚D上返去

揾勞工署囉

條命係R級，點都改變唔到

2019 年，竟然重有黑工做苦力

而家好囉，可以做黑衣

肯定又叫香港人眾籌 屌

工聯會吳秋北幫下人啦哈哈哈

條路自己揀，關人撚事

黑工屌你 報警啦

即係打黑工?係咁要坐埋監 另外無得賠，因為係黑工

基本上階級制度就係奴隸仆街, d人只會諗點樣係個階級向上爬, 等自己唔駛做奴隸
唔係以國家利益行先, 民主好處就係人民所得既利益係最大, 所以國家都係最強盛

冇左腳兒？沒事兒！你還有黨兒！

仲要比錢打工?

但係最少有200萬01個好人
希望大家對準政權，佢只係一個尋找出路嘅窮孩子，如果喺香港生活同學習，佢都有可能係第200萬02人。

你班仆街咪撚再講d無人性既說話

走來搞臭香港
邊個先係可憐？

找民賤聯

好一個內地移民落黎嘅專才⋯

有條片又係呢d機
夾住隻支那女人

隻野係咁叫痛死我咯痛死我咯

好爽

做乜唔去高雄

佢唔死我地無幾百萬

作為一個人，我對佢表示同情。
作為香港人，呢件事暴露咗中共殖民政策嘅問題係幾咁嚴重屌你真係乜撚野人都可以落到嚟食撚屎啦。

中國唔係好撚強大架咩?
一個深圳就超過晒香港啦

如果係真係達爾文獎

不會吧
中國這麼發達還有人來港打黑工？

他只個孩子呀.jpg

唔好要香港人埋單呀dllm

必須要正評

下世唔好做中國人啦

其實中聯辦死咗去邊？點解淨係識炒樓？

懶囉

民事索償發大財，恭喜恭喜

共產黨唔係平分財產架咩？
打跛腳下半洗唔洗憂

唔好俾個仆街老闆走

哎喲

搵人報入境處拉尻佢打黑工

要不要香港關照

係咪on9 未停機就踩落去
btw 個老細

擺明黑工

抵撚死屌你 食肉醬補下身啦 大陸狗

哇屌你大愛撚

講到差啲要當埋條底橫先至籌到兩萬幾水腳過嚟，有L錢找數咩。睇個衰樣又係要啲香港傻佬/傻婆埋單(即係你同我)。

咁on9 成個人回收咗佢喇

有種因果是有天收

喺200萬01人入邊，本身就好多人係移民/殖民或者移民後代，我只係講出一個事實。

能夠融入香港文化嘅就係香港人。
我哋咁抗拒中共就係因為佢抵觸同埋試圖消滅香港文化。

Fake news+1 電視機都有教要北上擁抱大灣區，仲邊有人黎香港㗎！

中囯人俾人絞碎絞爛哂都唔關我事
香港人先係太可憐了！

個老細走咗佬，就算報入勞記都係for record，都唔知搵邊個claim

好賤呀你 gif.

慘又話大陸發展好過香港
點解會信香港搵到大錢㗎...深圳先搵到㗎嘛